{
    "question": "Gaya sebesar 5 N diwakili oleh garis sepanjang 1 cm. tentukan panjang dan arah gaya-gaya berikut:    a. 5 N + 15 N;\r\nb. 20 N - 7,5 N,",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. 4 cm ke kanan<br>b. 4-0,5 = 3,5 cm ke kanan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebanyak-150-ml-larutan-naoh-01-m-di-reaksikan-dengan-210",
            "question": "Sebanyak\u00a0150\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0NaOH\u00a00,1\u00a0M\u00a0di\u00a0reaksikan\u00a0dengan\u00a0100\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a00,1\u00a0M.     a.tuliskan\u00a0persamaan\u00a0rekasi\u00a0setaranya\r\nb.tentukan\u00a0pereaksi\u00a0pembatasnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2NaOH + H\u2082SO\u2084 ----&gt; Na\u2082SO\u2084 + 2H\u2082O<br>b. mncari mol utk 2NaOH :<br>\u00a0 #\u00a0n= M . V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 *) V dan M\u00a0nya tapi utk 2 NaOH ya bukan utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 0,2 . 300 mL<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 mmol --&gt; utk 2NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 30 mmol --&gt; utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0 mncari mol utk H\u2082SO\u2084 :<br>\u00a0 \u00a0#n= M. V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n= 0,1 . 100 mL = 10 mmol\u00a0<br>\u00a0Jadi yang merupakan pereaksi pembatasnya ialah H\u2082SO\u2084 karna hanya\u00a0 mempunyai 10 mmol (lebih kecil dari NaOH). :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1pada-kromatografi-kertas-noda-warna-yang-berbeda-akan-memilik-271",
            "question": "1.pada kromatografi kertas , noda warna yang berbeda akan memiliki kecepatan merambat yang berbeda.berikan alasan mengapa terjadi demikian?    2,Jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dilakukan dengan cara kimia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kecepatan noda (RF) pada setiap noda itu berbeda. Ukuran RF berbanding lurus dengan kecepatan noda, artinya semakin cepat noda merambah, semakin besar pula RF noda tersebut, begitu pula sebaliknya.<br>2. Karena zat tidak murni tersebut tidak terlalu bercampur dengan bahan pereaksinya, makanya dapat dipisahkan secara fisika tidak. Sedangkan, pemisahan untuk cara kimia digunakan untuk zat tidak murni sudah benar - benar tercampur dengan bahan pereaksinya artinya zat tidak murni itu tidak bisa dipisahkan dengan cara biasa harus menggunakan cara kimia.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karena berdasarkan jenis kertas,waktu pencelupan,kecepatan perambatan,warna yang dikandung<br>2.karena penyusun zat zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,wujud zat,titik leleh,titik didih,sifat magnetis dan kelarutan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatifyang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-kar-217",
            "question": "Sebutkan hal negatifyang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan,kerja jantung lebih cepat,terjadinya berbagai penyakit\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-dan-persamaan-air-dan-susu-strawberi-716",
            "question": "Perbedaan dan persamaan air dan susu strawberi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan : beda warna(fisika), beda rumus kimia, beda rasa, beda massa jenisnya\nPersamaan : sama\" benda cair yang mengalir dari tempat tinggi ke tempat rendah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan : rasa, bau, massa jenisnya, warna<br>persamaan : sama2 zat cair<br>semoga benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-di-pisahkan-d-705",
            "question": "1.jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat di pisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia!    2. seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi.berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!\r\nPLEASE JAWAB....\r\nPRnya buat besok lagi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena zat zat penyusunnya dipisahkan secara fisika<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hal-negatif-jika-mengonsumsi-lemak-karbohidrat-dan-protein-185",
            "question": "Apa hal negatif jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lemak berlebihan akan koletrol<br>karbohidrat berlebihan akan sakit gual<br>protei yg berlebihan akan di buang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "lemak : dapat menimbulkan jantung koroner, penyempitan pembuluh darah, dll<br>karbohidrat: diabetes militus, dan penyakit jantung<br>protein:merusak ginjal atau membuat kerja ginjal menjadi berat,asam urat, kolesterol, dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perubahan-kimia-yang-menguntungkan-343",
            "question": "Contoh perubahan kimia yang menguntungkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penaburan garam pada lapisan salju, penggunaan cairan keton untuk menghapus kuteks, pewarnaan tekstil,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kerja-kincir-angin-jelaskan-597",
            "question": "Bagaimana cara kerja kincir angin? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harus\u00a0ke angin yang kencang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Caranya kincir angin-nya harus berada ditempat yang cukup berangin, sehingga kincir dapat bergerak dan dapat menghasilkan energi atau gaya. contohnya menghasilkan energi listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-10-unsur-kimia-beserta-2-sifat-fisika-dan-1-sifat-441",
            "question": "Tolong sebutkan 10 unsur kimia beserta 2 sifat fisika dan 1 sifat kimia    tolong dibantu plzz.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 sifat kimia: hidrogen(H), litium(li), helium(he), berlium(be), boron(b) , karbon(c), nitrogen (n), oksigen(o), fluor (f), neon(ne).....<br>2 sifat fisika:daya hantar listrik, kelarutan..<br>1 sifat kimia: mudah tebakar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-770",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena penyusun zat-zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,kelarutan,sifat manetis,titik didih,titik leleh,wujud zat dan massanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}